\begin{abstract}

Bahasa Inggris saat ini sangat perlu dikuasai khususnya para mahasiswa, dalam berkomunikasi dan membaca serta memahami literatur yang ditulis dalam bahasa Inggris.Untuk mencapai penguasaan bahasa Inggris ini, para mahasiswa, dalam hal ini mahasiswa yang bukan jurusan bahasa Inggris (non-English Department) diberikan mata kuliah dasar umum bahasa Inggris. Di Politeknik pos Indonesia khususnya D4 Teknik Informatika, pengajaran bahasa Inggris menggunakan metode langsung (Direct Method) sehingga Untuk mengetahui hasil dari dilakukannya pengajaran bahasa inggris selama tiga semester maka dilakukan penelitian dengan mengelompokkan tingkat kemampuan mahasiswa kedalam tiga kategori yaitu Beginner, intermediate dan advance.
\par Tujuan dari dilakukannya pengelompokkan yaitu untuk mengetahui seberapa banyak mahasiswa yang berada ditingkat kemampuan yang rendah, sedang dan tinggi agar dosen dapat mengetahui rata-rata tingkat kemampuan mahasiswa sehingga dosen dapat melakukan penanganan dalam melakukan pengajaran dalam mengembangkan pengetahuan mahasiswa dalam berbahasa inggris. Untuk pengelompokannya digunakan algoritma K-Means Clustering yang merupakan salah satu algoritma yang mengelompokkan data yang sama pada kelompok tertentu dan data yang berbeda pada kelompok yang lain. Hasil dari penelitian ini dengan menerapkan metode k means adalah peneliti dapat megelompokkan mahasiswa berdasarkan tingkat kemampuan mahasiswa yaitu Beginner, intermediate, dan advance.



Kata Kunci : Bahasa Inggris, Tingkat Kemampuan, Clustering, Politeknik Pos Indonesia, Metode K-Means. 



\end{abstract}